攔飛彈？ 中國嗆幾十輛薩德也不夠

攔飛彈？ 陸嗆幾十輛薩德也不夠

面對美方執意在南韓部署薩德反導系統，南韓中央日報社評指出，中國反對薩德部署南韓，主要擔心一旦發生戰事，薩德可攔截解放軍射程700公里的東風-15彈道飛彈，呼籲政府別忽視薩德在飛彈防禦上的重要功能。大陸軍事專家則反嗆，按解放軍飛彈數量，南韓再加幾十輛薩德發射車也不夠攔截。

社評指出，中朝兩國之所以譴責南韓部署薩德，主因在於薩德可在空中攔截大部分彈道飛彈，在南韓星州郡部署的薩德雷達探測距離雖只有600至800公里，不足以探測解放軍的洲際彈道飛彈，卻可在發生戰爭時，攔截解放軍彈道飛彈。

對此，《環球時報》16日報導引述大陸軍事專家楊承軍說法稱，中國目前對南韓沒有作戰意圖，只有在兩種情況下才會向南韓發射飛彈：南韓直接攻擊中國軍事目標；南韓為其他國家向中國發射飛彈或提供場地和技術支援，間接成為中國敵人。

楊承軍強調，中韓如果真的發展到交戰，憑南韓現有的幾輛薩德發射車，遠遠不夠攔截解放軍數量可觀的飛彈，更反嗆「可能再加上幾十輛也不夠」。

他強調，薩德透過包含衛星、紅外線、X波段雷達的偵察預警系統捕捉擬攔截的目標資訊，使中國東北、華北、華東10幾個省都處在「單向透明」中，破壞亞太地區戰略平衡，才是北京反對薩德在南韓部署的根本原因。
(旺報)

攔到飛彈 但攔到大炮咩?

啱呀
射啦

全世界只有中國有導彈！？

中國d導彈夠唔夠同時射日台韓

其也國家唔會向中國射導彈反擊？！

我覺得全世界應該圍毆多次中國
等中國知道自己幾弱
先會肯重新發展自己

咪玩啦 鄰國識反省？

到時支那又會高舉民族大旗幟
中華民族抵抗帝國入侵 不怕犧牲
中國一定強 中國一定勝利。。。

大陸有戰略核顯卡690怕條撚

攔唔到嘴炮

你地成班廢到唔恨都唔識反省la.

中國連人都識得自爆
仲有咩可以攔到佢地

中國根本就唔怕咩薩德 .. 佢要打南韓就一定地面部隊剷平

佢驚既只係日本, 其實南韓就最撚慘. 小國比一大一小包圍. 又要同日本有牙齒印. 日本就係對岸偷笑.

北韓其實無路走, 中國可以無視美國推倒北韓政權. 但係南韓點接收晒所以難民? 南韓最想你中國打北泡, 但係中國又會唔會戇鳩到將呢隻癲狗移除等到你穩定?

成個局只係等緊有一方自殺將盤棋推冧.